有冇人試過養寵物前先斬後奏？

係咁既，一直想養隻貓，但係屋企人反對，話覺得貓好臭。果陣細個冇意見，宜家了黎做野，有經濟能力，想領養隻翻屋企養。但又驚屋企人反對，好矛盾呀。有冇人有相關經驗呀？

出黎

有
我老豆不嬲反對養狗
宜家佢好鍾意日日同佢玩

有呀，我屋企兩隻主人都係先斬後奏

直接拎佢翻去屋企人點講呀？

但我屋企淨係係我好細個養過小動物

話個朋友擺住先
擺擺下就長擺

我識人都係咁

Same here

唔知算唔算先斬，媽媽知我studio有養隻貓仔，有時見到我張wallpaper都會讚可愛。佢一開頭係超反對養，覺得又臭又煩，不過我個日照拎左返屋企佢返到黎先話佢知，佢而家無野做就走入黎撩佢玩

但當然如果無溝通清楚結果最後有啲極端既屋企人會偷偷送走佢地 所以自己衡量下

拎左番去先 最後屋企人通常都會變埋貓奴

同問
好耐以前已經想先斬隻貓返屋企
但係家父超級潔癖 每隔兩個鐘就執一次腳毛頭髮

但我同我屋企人都冇養貓狗經驗，話擺住先應該佢地唔會信

我都好驚佢地會偷偷送走佢 不過考慮到佢地早出晚歸一個星期得一日假 我諗我只要係果一日𥄫實應該冇事？

我屋企人就冇潔癖 但就怕佢地唔中意到發癲dup出街

話朋友俾埋貓紗
又淨係信得過我
到時執生啦

做咩斬貓

我屋企兩隻都係先斬後奏，第一隻果陣瘋狂鬧我，家嘈屋閉左幾星期，之後就開始日日討好隻貓，後來我帶多隻返黎而家日日乖仔前乖仔後
當然你要幫隻貓諗定後著，如果真係強烈反對到隻貓有危險你都可以搵人安置返佢地

到時你屋企人扔佢出街
唔係你屋企人錯 係你責任
屋企人表明左自己立場
你都唔尊重 到時你屋企人都唔會尊重你
你一返工返學 漁農處見

利申：我隻貓係屋企人先斬後奏帶返來同你情況一樣
我就冇意見 但我呀媽就嬲到出煙

養貓 得屋企變埋貓奴 搞掂

我係隻寵物先斬後奏 條鹽蛇未問過我就做左我全家寵物

我係有一期同關係唔好，搬左出去住
後來無事好返，我媽係咁叫我搬返去
我同佢講搬返黎ok，但我帶埋隻貓
唔ok就唔搬 咁佢想我搬返黎，咪硬食囉

初初都有唔鍾意，因為隻貓好撚曳
後尾養多兩隻添

我養刺蝟先斬後奏，有日我媽見到有個箱，問我用黎做咩
如果養小動物既都可以接受，但你養貓曠最好同家人討論下，畢竟體形較大仲會四圍走
你仲要留意一下家人既脾氣或者有冇對動物敏感，最後問下自已係咪冷靜諗過

無
但買哂成屋貓月具先
放好哂位
俾定心理準備屋企
最後連屋企人都肯陪我去睇領養

我就係成功既例子 當年15.6歲 個陣呀媽好憎狗 我偷偷地帶左隻狗返去之後無理佢 我呀媽就慢慢變到好錫我隻狗

我家姐班朋友送左隻狗比佢做生日禮物
送上黎個刻全屋呆晒

老豆本身唔比養狗
跟住呀媽無通知聲就買左
三姊弟拎埋隻狗上老豆公司
本來老豆都唔中意隻狗
但而家反而最錫佢 電話wallpaper都係隻狗

我係失敗例子

上 個月拎咗佢返黎

屋企人唔鍾意

好啦放係房習慣下先

一直好地地 逐漸放佢出廳

但我媽間中發神經 我都無野

直至有日我老豆失驚無神用拖鞋飛佢

我同細佬就同老豆老母嘈

咁就困佢係房

早幾星期去個旅行

期間佢唔知係咪掛住我

日日係上格床痾屎 老豆母仲反對

我返黎佢就唔敢痾 但係我返工佢又痾...

依家長困係房先 呢幾日放假佢先收斂啲去返貓砂

直接話我比錢買左隻狗，隔一個月拎左番去
利申支持領養

第一隻狗先斬後奏，屋企人好反對
因為隻狗皮膚病成身腐屍味一郁d味就飄埋黎
我教佢十八般武藝又醫返好佢
而家隻狗比我更得寵
佢地間唔中會接寄養狗過黎連問都唔問我
仲同我講隻狗好慘架，唔收留佢無人理佢架啦
有隻寄養狗直頭係我屋企寄養到百年歸老
火化果日我老豆喊到收唔到聲
之後執左2隻貓b, 果兩隻野頑皮到無法無天
成日襯人行過申手除人條褲
我老豆咩都由佢地玩
呀媽就日日引導隻貓叫佢做呀媽
我完全無地位

睇哂咁多人既事我決定暗示下睇下呀媽咩反應先
俾佢鬧我就預左 如果佢地真係好反感就唯有等出黎自已住再養喇

次次見有咩魚鐘意就買返屋企養

利申 真人真事
Fd 隻貓生左b

首先換左老母部ipad wallpaper 換左隻貓相

老母：你拎佢返黎就紅燒貓仔肉

第二日問fd 借個籠 同運貓器

老母：你拎返黎做乜
我無理佢

拎完 放左入籠

老豆：你書都未撚讀掂 養乜撚野貓

我：得啦

之後比我發現老豆烏低身望貓望左10分鐘

當時兩個月我有份產屎

2個月打後老豆自動搶晒黎做

老母開頭唔理佢

之後就日日問 貓貓餓唔餓阿

煮雞雞/蝦蝦你食好無呀

我=

一樣

慘
各位先斬寵物之前諗清楚老豆老母接唔接受到先好

失敗既話隻寵物會好慘

有，我隻狗仔就係
同老豆老母講想養一定會反對
咁岩我老母去左旅行老豆就去左返工
之後個日約定左個朋友佢陪我去買
個日係隻狗同埋其他咩一次過買哂
都老豆老母返黎見到隻狗冇乜大反感
只係話｢我唔會幫佢清潔架｣就算
e加老豆老母都好鐘意佢
由其是係老母佢成日買好多正野比隻狗食
仲要係全部都唔平

不過我d屋企人本身都唔會憎狗
如果樓主屋企人係憎貓又有鼻敏感既話
我都係勸你唔好養費事又多一單遺棄寵物

我係
得阿媽阿妹鍾意動物
阿爸麻麻
算係3:1
之後我夾硬帶返去養 bb貓黎 適應得好快又爹人

後來而家個個都鍾意隻貓
阿爸最鍾意 鍾意到抱著訓覺

點解個個case屋企人係初初唔鐘意
到最後變左係最錫寵物嗰個

Exact7ly

老母叫隻貓做仔

夜晚訓教又會自動跳去老母張床

對佢仲好過我

尊重下屋企人啦。你想養就得，你屋企人覺得臭就唔得。

兔仔倉鼠先敢 因係唔會周圍走 貓狗果d真係唔敢 同埋要裝野一定比人屌

冇唔尊重 我咪講左話佢好反感我就出黎自己住再養

其實屋企人反對，唔係驚要照顧佢，係唔想當有感情後個種離別既傷感

上年有隻貓仔成日同佢玩
之後俾人攞左去養
我成日諗起佢
早知當時攞返屋企
我阿爸成日都係街同野貓玩
佢話自己養就麻煩

路過

貓貓臭唔臭同佢飲食好有關
我朋友養1隻陣貓除大味過我養2隻

BTW 我係搬出黎先養貓嘅
阿爸阿媽有哦 不過管我唔到

咁大整蠱

我算半先斬後奏,
係有通知而唔算同意嘅情況下帶隻老鼠返屋企,
係有尾嗰隻
開頭老豆老母都勁抗拒,
最後鍚到佢燶

建議扮已經預備好晒帶返屋企差佢up頭,
睇下有咩反應,
事前比佢鬧餐死好過第時隻貓死

最後唔比你養咁點